積極對話 為港療傷

據港媒報道，香港特區行政長官林鄭月娥將於下星期四(9月26日)晚舉行首場社區對話，地點在灣仔伊利沙伯體育館。活動由民政事務局統籌，政府稍後公布報名詳情。

反修例暴力風波擾攘過百日，香港經濟民生、社會秩序穩定等各方面都遭受重創，香港不能再亂了，是社會最迫切的願望，廣大市民渴望早日恢復正常秩序。特首林鄭月娥一再呼籲，不設前提條件與社會各界展開對話，開啟聆聽不同界別、不同階層人士意見的多種渠道，展示對話化解矛盾的誠意和承擔，為香港停止暴力對抗、重回法治安定正軌帶來希望。

香港影視團體發聲明 呼籲遏止暴力務實對話

港潮屬社團總會聲明：止暴制亂 和平對話 重建和諧

新地：譴責暴力行為 只有溝通對話才能為香港的明天找到出路

李澤楷登廣告：止暴護秩序·支持和青年對話
林鄭稱，對話平台的大原則，首先是要對象廣泛，不分階層立場，第二是要盡量公開透明，第三就是議題開放，而且政府不是構建平台的唯一一方，歡迎各方建設平台。的確，林鄭月娥和所有司局長真誠走入社區與市民對話，讓社會各個階層、不同政治立場、不同背景的人士，通過對話平台將不滿和訴求直接表達，透過雙向溝通，求同存異，一起探討解決方法，不失為匯聚民意、打破困局的可行途徑。

積極對話才能拯救亂局
以對話代替對抗，以溝通化解矛盾，需要各持份者放下立場先行的心態參與。反對派、煽暴派一直要求政府「放棄暴力鎮壓」、與示威者進行對話，可是，當政府積極構建對話平台、歡迎各界參與時，反對派、煽暴派卻堅持要特首和政府答應成立「獨立調查委員會」；即使特首已正式宣佈撤回修例，他們仍將「缺一不可」的「五大訴求」作為對話的前提，否則就杯葛對話，不僅為對話設置障礙，根本就是要破壞對話。香港內耗空轉、矛盾激化的僵局難以打破，反對派、煽暴派對香港主流民意的背叛，辜負市民的託付。

香港亂局不可再持續，止暴制亂是民意所在
當然，反修例暴力風波暴露出的困擾香港多時的深層次矛盾，不可能靠一兩次對話就解決，相反社會積怨頗深，林鄭月娥和官員對展開長期對話應保持耐心和定力。為開展好對話，各方需相向而行，一是政府要做好靈活、周全安排，確保對話的理性建設性，各方不要預設違背法治等香港核心價值的立場；二是聚焦深層次問題，讓各方充分表達、公開透明，政府更多謙卑聆聽；三是政府要積極跟進、落實對話中提出的關乎市民切身利益的議題，將好建議吸納進新的施政報告中，重建市民信心、激勵對話熱情。社區對話就是公開對話平臺，走入社區邀請社會各階層人士向政府表達意見，探討現時社會不滿及尋求解決方法。這個雙向平臺的搭建，將成為特區政府帶領香港走出當下困局的關鍵壹步，亦是社會壹起再向前行的起點。

如何化解當前困局和社會矛盾，不同持份者必須放下彼此成見，以香港長期繁榮穩定和港人福祉為大前提，平心靜氣討論問題，交換意見，香港才能繼續向前走。特首和特區政府主動伸出對話的橄欖枝，邁出突破困局的第一步，社會各界應積極回應，同樣釋出善意和誠意，珍惜對話機會，為香港療傷止痛。

[加拿大撚入] 第一次海外大型籌款(好似係)

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

推

[行動] [主導權] 要林太戴住豬嘴口罩, 頭盔對話